大公報社評轟練乙錚鼓吹「文化港獨」 分裂國家狼子野心

大公報社評轟練乙錚鼓吹「文化港獨」 分裂國家狼子野心

佔中發起人戴耀廷、民主黨創黨主席李柱銘、羅冠聰和時事評論員練乙錚等人早前到英國，參加英國保守黨年會香港問題講座，由中聯辦控制的《大公報》今日發表社評，狠批他們為港獨爭取同情和關注，將港獨國際化，以令特區政府和中央政府尷尬與難堪，「已徹底拋棄作為一個中國人最起碼的良心與尊嚴」。又特別點名練乙錚昨日在倫敦大學亞非學院的演講上，鼓吹「文化獨港」和「文化港獨」，「公然分裂國家的狼子野心已表露無遺，令人髮指。」

《大公報》的社評指，回歸以來反對派政客和學者，「跑到英、美等國去『哭秦庭』、『告御狀』」並不罕見，但今次戴耀廷等人的英倫之行，無論是議題還是目的都比過去更政治化，指他們帶去要求「洋人」介入和準備「交易」的，不是民主或選舉，而是「港獨和分裂中國」。他們今次行程是有「深刻和特殊背景」，源頭可以追溯佔中和旺角騷亂，以至勇武派和港獨的冒起，最終目的不單是要搞亂香港和破壞一國兩制，而是要藉「搞亂香港來搞亂中國內地，藉推動香港民主來點燃內地所謂的『顏色革命』」。

社評指，對戴耀廷等人以及「他們背後英美主子」的政治圖謀，中央「洞悉其奸、成竹在胸」，佔中、旺角騷亂分子被判入獄，戴耀廷等人下月要面對聆訊，香港民族黨被取締，正是在這「法治彰顯、正氣上揚」的情況下，戴耀廷等人才要「背城借一」、「盡地一煲」，以「最強陣容」到英國「悲情求獨」，把港獨連繫疆獨、藏獨，「企圖刺激起部分洋人對所謂『專制政權』的反應，爭取他們對港獨的同情和關注，從而把港獨問題國際化」。

《大公報》批評戴耀廷等人「已徹底拋棄作為一個中國人最起碼的良心與尊嚴」，而練乙錚昨日在倫敦大學亞非學院的演講，大談「香港文化」和「文化獨立」，鼓吹「文化獨港」和「文化港獨」，狼子野心已表露無遺令人髮指。

下一步玩文字獄
到死一日都會出聲
唔駛旨意可以洗刷歷史汚名
推到西方國家全球通緝上至共匪官員下至保皇黨

Who read wen Hui pao?

練sir 當年仲係信報話大陸民主進程可能仲快過香港
宜家應該無眼睇

有無 FORUM 片睇?

大公報，不了